# Macro CartoucheFC Full/it
{{Macro/it
|Name=Macro_CartoucheFC_Full
|Icon=Macro_CartoucheFC_Full.png
|Translate=Cartiglio completo
|Description=Questa macro è una applicazione completa che permette di compilare tutti i campi della tabella del foglio di disegno (Per il modulo [Drawing](Drawing_Workbench/it.md)).
|Author=Mario52
|Version=00.10
|Date=2017-02-15
|FCVersion=Tutte versioni usando Drawing Workbench
|Download=[https://www.freecadweb.org/wiki/images/6/68/Macro_CartoucheFC_Full.png ToolBar Icon]
}}

## Descrizione

Questa macro è una applicazione completa che permette di compilare tutti i campi della tabella del foglio di disegno nel modello

Scaricare i modelli dalla pagina [Modelli vari completi](Misc_templates_Full/it.md)

L\'ordine di compilazione dei campi di testo è quello descritto nella figura seguente . I campi di data e ora sono separati da \"spazio trattino spazio\" \" - \" e costituiscono una unica riga di testo.

<img alt="CartoucheFC_Full" src=images/Macro_CartoucheFC_Full_00.png  style="width:680px;">

## Utilizzo

**Nota: Alcuni caratteri come & o \$ non sono accettati, e forse anche altri caratteri speciali.**

Se avete domande o volete aggiungere una funzione, potete contattarmi sul forum francese [Remplir cartouche](http://forum.freecadweb.org/viewtopic.php?f=12&t=2049)

-   La finestra rimane sovrapposta alle altre, questo permette di controllare la tabella senza uscire dal programma.
-   Copiare il codice in un file denominato **Macro_CartoucheFC_Full.FCMacro** e posizionarlo nella directory usuale delle macro.
-   Creare un foglio di disegno utilizzando il modulo Drawing di FreeCAD, poi avviare la macro **Macro_CartoucheFC_Full**.
-   All\'avvio, il programma carica in memoria tutti i dati già presenti nella tabella del foglio (se è già stata compilata). Tutti i dati caricati sono resi automaticamente utilizzando il pulsante {{KEY/it| Memo}} e rimangono in memoria fino alla chiusura del programma.
-   I pulsanti Data {{KEY/it| D.}} e Ora {{KEY/it| H.}} visualizzano la data e l\'ora del sistema.

  -Il formato della data dipende dal simbolo del formato regionale selezionato: **EU** o **US**. Nel caso sia stata inserita manualmente una data la commutazione non avviene automaticamente, ma, quando si modifica il simbolo, è necessario cliccare nuovamente sui pulsanti data. Controllare prima della stampa.

-   Prima tutto selezionare vostra pagina di lavoro.
-   Scegliere il formato della pagina.
-   Il pulsante {{KEY/it|Symbole EU}} o US commuta il simbolo del verso della proiezione \"Select your Symbol\" visualizzato per impostazione predefinita. Compare il simbolo attivo. Fare clic sul pulsante e verificare sul foglio il simbolo attivo, cliccare una seconda volta per modificarlo.

  -La scelta di questo simbolo incide sul formato della data **EU = dd/MM/yyyy** e **US = MM/dd/yyyy**.

  -**Attenzione**: questo comando non passa attraverso il pulsante {{KEY/it|Apply}}, ma commuta immediatamente il simbolo a ogni pressione del tasto. Controllare sempre sul foglio di lavoro se il simbolo attivo è quello corretto.

-   Il pulsante {{KEY/it|Clean}} cancella tutti i campi della tabella. È possibile ripristinare i dati originali utilizzando il pulsante {{KEY/it|Memo}}.
-   Il pulsante {{KEY/it|Apply}} salva tutti i campi della tabella nel foglio. È possibile ripristinare i dati originali utilizzando il pulsante {{KEY/it|Memo}}, tranne il simbolo regionale che è indipendente e agisce in modo immediato.

## Codice

L\'icona per la vostra toolBar ![](images/Macro_CartoucheFC_Full.png )

**Macro_CartoucheFC_Full.FCMacro**


{{MacroCode|code=
# -*- coding: utf-8 -*-
from __future__ import unicode_literals
"""
***************************************************************************
*   Copyright (c) 2014 2016 2017 <mario52>                                *
*                                                                         *
*   This file is a supplement to the FreeCAD CAx development system.      *
*                                                                         *
*   This program is free software; you can redistribute it and/or modify  *
*   it under the terms of the GNU Lesser General Public License (LGPL)    *
*   as published by the Free Software Foundation; either version 2 of     *
*   the License, or (at your option) any later version.                   *
*   for detail see the LICENCE text file.                                 *
*                                                                         *
*   This software is distributed in the hope that it will be useful,      *
*   but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of        *
*   MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the         *
*   GNU Library General Public License for more details.                  *
*                                                                         *
*   You should have received a copy of the GNU Library General Public     *
*   License along with this macro; if not, write to the Free Software     *
*   Foundation, Inc., 59 Temple Place, Suite 330, Boston, MA  02111-1307  *
*   USA                                                                   *
***************************************************************************
*           WARNING! All changes in this file will be lost and            *  
*                  may cause malfunction of the program                   *
***************************************************************************
"""
#OS: Windows 10
#Word size of OS: 64-bit
#Word size of FreeCAD: 64-bit
#Version: 0.16.6706 (Git)
#Build type: Release
#Branch: releases/FreeCAD-0-16
#Hash: f86a4e411ff7848dea98d7242f43b7774bee8fa0
#Python version: 2.7.8
#Qt version: 4.8.7
#Coin version: 4.0.0a
#OCC version: 6.8.0.oce-0.17

__title__   = "Macro_CartoucheFC_Full"
__author__  = "Mario52"
__url__     = "http://www.freecadweb.org/index-fr.html"
__Wiki__    = "http://www.freecadweb.org/wiki/Macro_CartoucheFC_Full"
__version__ = "00.10"
__date__    = "15/02/2017"

__Requires__ = ("all version and freecad " +
" DESIGNED_BY, CREATION_DATE, CHECKED_BY, CHECK_DATE, SIZE, SCALE, WEIGHT, DRAWING_NUMBER, SHEET, " +
" TITLE, DESCRIPTION, COMPANY, COPYRIGHT, Note_A, Note_B, Note_C, Note_D, Note_E, Note_F, Note_G, Note_H, Note_I" )
__Template__ = " A3_Landscape_xx_FULL.svg, A3_Portrait_xx_FULL, A4_Landscape_xx_FULL.svg, A4_Portrait_xx_FULL"
__Template_Link__ = "http://www.freecadweb.org/wiki/index.php?title=Misc_templates_Full"

import PySide
from PySide import QtCore, QtGui

import Draft, Part, FreeCAD, math, PartGui, FreeCADGui
from math import sqrt, pi, sin, cos, asin
from FreeCAD import Base

def utf8(unio):
    return unicode(unio).encode('UTF8')

global path
#path = FreeCAD.ConfigGet("AppHomePath")
path = FreeCAD.ConfigGet("UserAppData")

global PageActive      ; PageActive  = "Select your page" # essais 
#global PageActive      ; PageActive  = "Page" # page active
global DESIGNED_BY     ; DESIGNED_BY = ""     # lineEdit01 DESIGNED_BY
global MDESIGNED_BY    ; MDESIGNED_BY = ""    # 
global CREATION_DATE   ; CREATION_DATE = ""   # lineEdit02 CREATION_DATE date
global MCREATION_DATE  ; MCREATION_DATE = ""  # 
global CREA_DATE       ; CREA_DATE = ""       # lineEdit02h date
global MCREA_DATE      ; MCREA_DATE = ""      # 
global CREA_TIME       ; CREA_TIME = ""       # lineEdit02h heure
global MCREA_TIME      ; MCREA_TIME = ""      # 
global CHECKED_BY      ; CHECKED_BY = ""      # lineEdit03
global MCHECKED_BY     ; MCHECKED_BY = ""     # 
global CHECK_DATE      ; CHECK_DATE = ""      # lineEdit04 date
global MCHECK_DATE     ; MCHECK_DATE = ""     # 
global CHEC_DATE       ; CHEC_DATE = ""       # lineEdit04 date
global MCHEC_DATE      ; MCHEC_DATE = ""      # 
global CHEC_TIME       ; CHEC_TIME = ""       # lineEdit04h heure
global MCHEC_TIME      ; MCHEC_TIME = ""      # 
global SIZE            ; SIZE = ""            # lineEdit05
global MSIZE           ; MSIZE = ""           # 
global SCALE           ; SCALE =  ""          # lineEdit06
global MSCALE          ; MSCALE =  ""         # 
global WEIGHT          ; WEIGHT =  ""         # lineEdit07
global MWEIGHT         ; MWEIGHT =  ""        # 
global DRAWING_NUMBER  ; DRAWING_NUMBER = ""  # lineEdit08
global MDRAWING_NUMBER ; MDRAWING_NUMBER = "" # 
global SHEET           ; SHEET =  ""          # lineEdit09
global MSHEET          ; MSHEET =  ""         # 
global TITLE           ; TITLE =  ""          # textEdit_01
global MTITLE          ; MTITLE =  ""         # 
global DESCRIPTION     ; DESCRIPTION =  ""    # textEdit_02
global MDESCRIPTION    ; MDESCRIPTION = ""    # 
global COMPANY         ; COMPANY = ""         # textEdit_02b
global MCOMPANY        ; MCOMPANY = ""        # 
global COPYRIGHT       ; COPYRIGHT = ""       # lineEdit_20
global MCOPYRIGHT      ; MCOPYRIGHT = ""      # 
global Note_A          ; Note_A = ""          # lineEdit_10
global MNote_A         ; MNote_A = ""         # 
global Note_B          ; Note_B = ""          # lineEdit_11
global MNote_B         ; MNote_B = ""         # 
global Note_C          ; Note_C = ""          # lineEdit_12
global MNote_C         ; MNote_C = ""         # 
global Note_D          ; Note_D = ""          # lineEdit_13
global MNote_D         ; MNote_D = ""         # 
global Note_E          ; Note_E = ""          # lineEdit_14
global MNote_E         ; MNote_E = ""         # 
global Note_F          ; Note_F = ""          # lineEdit_15
global MNote_F         ; MNote_F = ""         # 
global Note_G          ; Note_G = ""          # lineEdit_16
global MNote_G         ; MNote_G = ""         # 
global Note_H          ; Note_H = ""          # lineEdit_17
global MNote_H         ; MNote_H = ""         # 
global Note_I          ; Note_I = ""          # lineEdit_18
global MNote_I         ; MNote_I = ""         # 

global SymbolSwitch    ; SymbolSwitch = 1     # 0=US 1=EU
global ui              ; ui     = ""

def heure():
    return QtCore.QTime().currentTime().toString('hh:mm:ss')
def dateEu():
    return QtCore.QDate().currentDate().toString('dd/MM/yyyy') # forme euro
def dateUK():
    return QtCore.QDate().currentDate().toString('yyyy/MM/dd') # forme UK
def dateUs():
    return QtCore.QDate().currentDate().toString('MM/dd/yyyy') # forme US
def dateComp():
    return QtCore.QDate().currentDate().toString('dddd d MMMM yyyy') # Retourne "dimanche 20 Juillet 77"

try:
    _fromUtf8 = QtCore.QString.fromUtf8
except AttributeError:
    def _fromUtf8(s):
        return s
try:
    _encoding = QtGui.QApplication.UnicodeUTF8
    def _translate(context, text, disambig):
        return QtGui.QApplication.translate(context, text, disambig, _encoding)
except AttributeError:
    def _translate(context, text, disambig):
        return QtGui.QApplication.translate(context, text, disambig)

def errorDialog(msg):
    diag = QtGui.QMessageBox(QtGui.QMessageBox.Critical,u"Error Message",msg)
    diag.setWindowFlags(PySide.QtCore.Qt.WindowStaysOnTopHint) # cette fonction met la fenetre en avant
    diag.exec_()

def symbol_EU(depx, depy, scale):    #symbol_EU =O
    global PageActive
    global ui

    try:
        page = App.activeDocument().getObjectsByLabel(PageActive.encode('utf-8'))[0]
    except Exception:
        page = App.activeDocument().getObjectsByLabel(PageActive)[0]if len(str(page)) != 2:
        comP   = []
        nameL  = []
        if "Page" in (page.Name):
            for ii in (page.Group):
                if ((ii.Label) == "Symbol_EU") or ((ii.Label) == "Symbol_US") :
                    App.activeDocument().removeObject(ii.Name)

        points=[FreeCAD.Vector(-7.5,0.0,0.0),FreeCAD.Vector(20.0,0.0,0.0)]
        i = Draft.makeWire(points,closed=False,face=False,support=None)
        comP.append(i.Shape)
        nameL.append(i.Name)
        points=[FreeCAD.Vector(12.5,7.5,0.0),FreeCAD.Vector(12.5,-7.5,0.0)]
        i = Draft.makeWire(points,closed=False,face=False,support=None)
        comP.append(i.Shape)
        nameL.append(i.Name)
        points=[FreeCAD.Vector(-5,2.5,0.0),FreeCAD.Vector(5.0,5.0,0.0),FreeCAD.Vector(5.0,-5.0,0.0),FreeCAD.Vector(-5.0,-2.5,0.0)]
        i = Draft.makeWire(points,closed=True,face=False,support=None)
        comP.append(i.Shape)
        nameL.append(i.Name)
        pl=FreeCAD.Placement()
        pl.Rotation.Q=(0.0,-0.0,-0.0,1.0)
        pl.Base=FreeCAD.Vector(12.5,-0.0,0.0)
        i = Draft.makeCircle(radius=2.5,placement=pl,face=False,support=None)
        comP.append(i.Shape)
        nameL.append(i.Name)
        i = Draft.makeCircle(radius=5.0,placement=pl,face=False,support=None)
        comP.append(i.Shape)
        nameL.append(i.Name)    comp = Part.makeCompound(comP)
        Part.show(comp)
        App.ActiveDocument.ActiveObject.Label = "Symbol_EU"    obj = FreeCAD.ActiveDocument.ActiveObject
        obj.ViewObject.LineColor = (0.0,0.0,0.0)
        obj.ViewObject.Visibility = False
        
        obj2 = Draft.makeDrawingView(obj, page) 
        obj2.X = depx
        obj2.Y = depy
        obj2.Scale = scale #0.8    # A3
        obj2.Label = "Symbol_EU"    for i in nameL: App.activeDocument().removeObject(i)    App.activeDocument().getObjectsByLabel(PageActive.encode('utf-8'))[0].addObject(obj)
        App.activeDocument().getObjectsByLabel(PageActive.encode('utf-8'))[0].addObject(obj2)
        App.ActiveDocument.recompute()
    else:
        ui.pushButton05.setStyleSheet("background-color: red")       # This function gives a color button
        FreeCAD.Console.PrintError("Error selected page [ " + PageActive + " ]" + "\n")

def symbol_US(depx, depy, scale):    #symbol_US O=
    global PageActive
    global ui

    try:
        page = App.activeDocument().getObjectsByLabel(PageActive.encode('utf-8'))[0]
    except Exception:
        page = App.activeDocument().getObjectsByLabel(PageActive)[0]

    if len(str(page)) != 2:
        comP   = []
        nameL  = []    if "Page" in (page.Name):
            for ii in (page.Group):
                if ((ii.Label) == "Symbol_EU") or ((ii.Label) == "Symbol_US") :
                    App.activeDocument().removeObject(ii.Name)

        points=[FreeCAD.Vector(-7.5,0.0,0.0),FreeCAD.Vector(20.0,0.0,0.0)]
        i = Draft.makeWire(points,closed=False,face=False,support=None)
        comP.append(i.Shape)
        nameL.append(i.Name)
        points=[FreeCAD.Vector(0.0,7.5,0.0),FreeCAD.Vector(0.0,-7.5,0.0)]
        i = Draft.makeWire(points,closed=False,face=False,support=None)
        comP.append(i.Shape)
        nameL.append(i.Name)
        points=[FreeCAD.Vector(7.5,2.5,0.0),FreeCAD.Vector(17.5,5.0,0.0),FreeCAD.Vector(17.5,-5.0,0.0),FreeCAD.Vector(7.5,-2.5,0.0)]
        i = Draft.makeWire(points,closed=True,face=False,support=None)
        comP.append(i.Shape)
        nameL.append(i.Name)
        pl=FreeCAD.Placement()
        pl.Rotation.Q=(0.0,-0.0,-0.0,1.0)
        pl.Base=FreeCAD.Vector(0.0,-0.0,0.0)
        i = Draft.makeCircle(radius=2.5,placement=pl,face=False,support=None)
        comP.append(i.Shape)
        nameL.append(i.Name)
        i = Draft.makeCircle(radius=5.0,placement=pl,face=False,support=None)
        comP.append(i.Shape)
        nameL.append(i.Name)    comp = Part.makeCompound(comP)
        Part.show(comp)
        App.ActiveDocument.ActiveObject.Label = "Symbol_US"    obj = FreeCAD.ActiveDocument.ActiveObject
        obj.ViewObject.LineColor = (0.0,0.0,0.0)
        obj.ViewObject.Visibility = False    obj2 = Draft.makeDrawingView(obj, page) 
        obj2.X = depx
        obj2.Y = depy
        obj2.Scale = scale #0.8    # A3
        obj2.Label = "Symbol_US"    for i in nameL: App.activeDocument().removeObject(i)    App.activeDocument().getObjectsByLabel(PageActive.encode('utf-8'))[0].addObject(obj)
        App.activeDocument().getObjectsByLabel(PageActive.encode('utf-8'))[0].addObject(obj2)
        App.ActiveDocument.recompute()
    else:
        ui.pushButton05.setStyleSheet("background-color: red")       # This function gives a color button
        FreeCAD.Console.PrintError("Error selected page [ " + PageActive + " ]" + "\n")

def memoEntree():
    global MDESIGNED_BY, MCREATION_DATE, MCREA_DATE  , MCREA_TIME, MCHECKED_BY, MCHECK_DATE
    global MCHEC_DATE  , MCHEC_TIME    , MSIZE       , MSCALE    , MWEIGHT    ,MDRAWING_NUMBER
    global MSHEET      , MTITLE        , MDESCRIPTION, MCOMPANY  , MCOPYRIGHT
    global MNote_A, MNote_B, MNote_C, MNote_D, MNote_E, MNote_F, MNote_G, MNote_H, MNote_I
    global PageActive

    try:
        page = App.activeDocument().getObjectsByLabel(PageActive.encode('utf-8'))[0].Name
    except Exception:
        page = App.activeDocument().getObjectsByLabel(PageActive)[0]

    try:
        MDESIGNED_BY   = App.activeDocument().getObject(page).EditableTexts[0]  # lineEdit01 DESIGNED_BY
        MCREATION_DATE = App.activeDocument().getObject(page).EditableTexts[1]  # lineEdit02 CREATION_DATE date

        MCREA_DATE = MCREA_TIME = MCHEC_DATE = MCHEC_TIME = ""

        try:
            MCREA_DATE = MCREATION_DATE.split(" - ")[0]                         # lineEdit02h date
        except:
            MCREA_DATE = MCREATION_DATE
        try:
            MCREA_TIME = MCREATION_DATE.split(" - ")[1]                         # lineEdit02h heure
        except: None    

        MCHECKED_BY = App.activeDocument().getObject(page).EditableTexts[2]     # lineEdit03
        MCHECK_DATE = App.activeDocument().getObject(page).EditableTexts[3]     # lineEdit04 date

        try:
            MCHEC_DATE = MCHECK_DATE.split(" - ")[0]                            # lineEdit04 date
        except:
            MCHEC_DATE = MCHECK_DATE
        try:
            MCHEC_TIME = MCHECK_DATE.split(" - ")[1]                            # lineEdit04h heure
        except: None    

        MSIZE = App.activeDocument().getObject(page).EditableTexts[4]           # lineEdit05
        MSCALE = App.activeDocument().getObject(page).EditableTexts[5]          # lineEdit06
        MWEIGHT = App.activeDocument().getObject(page).EditableTexts[6]         # lineEdit07
        MDRAWING_NUMBER = App.activeDocument().getObject(page).EditableTexts[7] # lineEdit08
        MSHEET = App.activeDocument().getObject(page).EditableTexts[8]          # lineEdit09
        MTITLE = App.activeDocument().getObject(page).EditableTexts[9]          # textEdit_01

        try:
            MDESCRIPTION = App.activeDocument().getObject(page).EditableTexts[10]   # textEdit_02
            MCOMPANY = App.activeDocument().getObject(page).EditableTexts[11]       # textEdit_02b
            MCOPYRIGHT = App.activeDocument().getObject(page).EditableTexts[12]     # lineEdit_20
            MNote_A = App.activeDocument().getObject(page).EditableTexts[13]        # lineEdit_10
            MNote_B = App.activeDocument().getObject(page).EditableTexts[14]        # lineEdit_11
            MNote_C = App.activeDocument().getObject(page).EditableTexts[15]        # lineEdit_12
            MNote_D = App.activeDocument().getObject(page).EditableTexts[16]        # lineEdit_13
            MNote_E = App.activeDocument().getObject(page).EditableTexts[17]        # lineEdit_14
            MNote_F = App.activeDocument().getObject(page).EditableTexts[18]        # lineEdit_15
            MNote_G = App.activeDocument().getObject(page).EditableTexts[19]        # lineEdit_16
            MNote_H = App.activeDocument().getObject(page).EditableTexts[20]        # lineEdit_17
            MNote_I = App.activeDocument().getObject(page).EditableTexts[21]        # lineEdit_18
        except Exception:
            App.Console.PrintError("Erreur cartouche level DESCRIPTION (Missing field)"+"\n"
                        "You may be using an inadequate template. Try with this template"+"\n")
            App.Console.PrintMessage("http://www.freecadweb.org/wiki/index.php?title=Misc_templates_Full"+"\n\n")
            App.Console.PrintError("Or for the original FreeCAD template use this macro"+"\n")
            App.Console.PrintMessage("http://www.freecadweb.org/wiki/index.php?title=Macro_CartoucheFC"+"\n")        errorDialog("Erreur cartouche level DESCRIPTION (Missing field)"+"\n"
                        "You may be using an inadequate template. Try with this template"+"\n"
                        "http://www.freecadweb.org/wiki/index.php?title=Misc_templates_Full"+"\n\n"
                        "Or for the original FreeCAD template use this macro"+"\n"
                        "http://www.freecadweb.org/wiki/index.php?title=Macro_CartoucheFC"+"\n\n")

    except:
        errorDialog("Erreur cartouche")

class Ui_MainWindow(object):

    def __init__(self, MainWindow):
        global path
        global PageActive
        self.window = MainWindow

        MainWindow.setObjectName(_fromUtf8("MainWindow"))
        MainWindow.resize(810, 400)
        MainWindow.setMaximumSize(QtCore.QSize(810, 400))
        self.centralWidget = QtGui.QWidget(MainWindow)
        self.centralWidget.setObjectName(_fromUtf8("centralWidget"))

#        self.pushButton01 = QtGui.QPushButton(self.centralWidget)
#        self.pushButton01.setGeometry(QtCore.QRect(115, 360, 93, 28))
#        self.pushButton01.setObjectName(_fromUtf8("pushButton01"))
#        self.pushButton01.clicked.connect(self.on_pushButton01_clicked) #connection pushButton01

        self.pushButton02 = QtGui.QPushButton(self.centralWidget)
        self.pushButton02.setGeometry(QtCore.QRect(225, 360, 93, 28))
        self.pushButton02.setObjectName(_fromUtf8("pushButton02"))
        self.pushButton02.clicked.connect(self.on_pushButton02_clicked) #connection pushButton02

        self.pushButton03 = QtGui.QPushButton(self.centralWidget)
        self.pushButton03.setGeometry(QtCore.QRect(335, 360, 93, 28))
        self.pushButton03.setToolTip("The memo button work only with the first Page")
        self.pushButton03.setObjectName(_fromUtf8("pushButton03"))
        self.pushButton03.clicked.connect(self.on_pushButton03_clicked) #connection pushButton03

        self.pushButton04 = QtGui.QPushButton(self.centralWidget)
        self.pushButton04.setGeometry(QtCore.QRect(445, 360, 93, 28))
        self.pushButton04.setObjectName(_fromUtf8("pushButton04"))
        self.pushButton04.clicked.connect(self.on_pushButton04_clicked) #connection pushButton04

        self.pushButton05 = QtGui.QPushButton(self.centralWidget)
        self.pushButton05.setGeometry(QtCore.QRect(555, 360, 93, 28))
#        self.pushButton05.setStyleSheet("background-color: red")       # This function gives a color button
        self.pushButton05.setObjectName(_fromUtf8("pushButton05"))
        self.pushButton05.clicked.connect(self.on_pushButton05_clicked) #connection pushButton05

        #####
        self.groupBox = QtGui.QGroupBox(self.centralWidget)
        self.groupBox.setGeometry(QtCore.QRect(20, 159, 190, 101))
        self.groupBox.setObjectName(_fromUtf8("groupBox"))

        self.label_20 = QtGui.QLabel(self.groupBox)
        self.label_20.setGeometry(QtCore.QRect(115, 5, 61, 17))
        self.label_20.setObjectName(_fromUtf8("label_20"))
        ############### font and color Label
        font = QtGui.QFont()
        font.setBold(True)
        self.label_20.setFont(font)
        self.label_20.setStyleSheet("color : #ff0000")
        ############### font and color
        self.label_20.setVisible(False)

        self.radioButton_0 = QtGui.QRadioButton(self.groupBox)
        self.radioButton_0.setGeometry(QtCore.QRect(95, 1, 91, 17))
        self.radioButton_0.setChecked(True)
        self.radioButton_0.setEnabled(False)
        self.radioButton_0.setVisible(False)
        self.radioButton_0.setObjectName(_fromUtf8("radioButton_0"))

        self.radioButton_1 = QtGui.QRadioButton(self.groupBox)
        self.radioButton_1.setGeometry(QtCore.QRect(95, 20, 91, 17))
        self.radioButton_1.setObjectName(_fromUtf8("radioButton_1"))
        self.radioButton_1.clicked.connect(self.on_radioButton_A3_clicked)# connect radioButton_A3

        self.radioButton_2 = QtGui.QRadioButton(self.groupBox)
        self.radioButton_2.setGeometry(QtCore.QRect(95, 39, 91, 17))
        self.radioButton_2.setObjectName(_fromUtf8("radioButton_2"))
        self.radioButton_2.clicked.connect(self.on_radioButton_A3_clicked)# connect radioButton_A3

        self.radioButton_3 = QtGui.QRadioButton(self.groupBox)
        self.radioButton_3.setGeometry(QtCore.QRect(95, 58, 91, 17))
        self.radioButton_3.setObjectName(_fromUtf8("radioButton_3"))
        self.radioButton_3.clicked.connect(self.on_radioButton_A4_clicked)# connect radioButton_A4

        self.radioButton_4 = QtGui.QRadioButton(self.groupBox)
        self.radioButton_4.setGeometry(QtCore.QRect(95, 76, 91, 17))
        self.radioButton_4.setObjectName(_fromUtf8("radioButton_4"))
        self.radioButton_4.clicked.connect(self.on_radioButton_A4_clicked)# connect radioButton_A4

        self.lineEdit_05 = QtGui.QLineEdit(self.groupBox)
        self.lineEdit_05.setGeometry(QtCore.QRect(10, 16, 75, 41))
        font = QtGui.QFont()
        font.setPointSize(25)
        font.setBold(False)
        font.setWeight(50)
        self.lineEdit_05.setFont(font)
        self.lineEdit_05.setAlignment(QtCore.Qt.AlignCenter)
        self.lineEdit_05.setObjectName(_fromUtf8("lineEdit_05"))
        self.lineEdit_05.setText(SIZE)

        self.frame = QtGui.QFrame(self.groupBox)
        self.frame.setGeometry(QtCore.QRect(10, 58, 74, 41))
        self.frame.setFrameShape(QtGui.QFrame.StyledPanel)
        self.frame.setFrameShadow(QtGui.QFrame.Raised)
        self.frame.setObjectName(_fromUtf8("frame"))

        self.radioButton_EU = QtGui.QRadioButton(self.frame)
        self.radioButton_EU.setGeometry(QtCore.QRect(0, 1, 41, 17))
        self.radioButton_EU.setChecked(True)
        self.radioButton_EU.setObjectName(_fromUtf8("radioButton_EU"))
        self.radioButton_EU.clicked.connect(self.on_radioButton_EU_clicked) #connection radioButton_EU

        self.radioButton_US = QtGui.QRadioButton(self.frame)
        self.radioButton_US.setGeometry(QtCore.QRect(37, 1, 41, 17))
        self.radioButton_US.setObjectName(_fromUtf8("radioButton_US"))
        self.radioButton_US.clicked.connect(self.on_radioButton_US_clicked) #connection radioButton_US

        self.pushButton10 = QtGui.QPushButton(self.frame)
        self.pushButton10.setGeometry(QtCore.QRect(0, 18, 75, 23))
        self.pushButton10.setToolTip("Create the symbol EU or US"+"\n"
                                     "This button is Independent of the Write button"+"\n"
                                     "If you desire modify the symbol in the cartouche,"+"\n"
                                     "delete the inadequate symbol manualy.")
        self.pushButton10.setEnabled(False)
        self.pushButton10.setObjectName(_fromUtf8("pushButton10"))
        self.pushButton10.clicked.connect(self.on_pushButton10_clicked)     #connection pushButton10

        #####

        self.pushButton06 = QtGui.QPushButton(self.centralWidget)
        self.pushButton06.setGeometry(QtCore.QRect(170, 57, 20, 20))
        self.pushButton06.setObjectName(_fromUtf8("pushButton06"))
        self.pushButton06.clicked.connect(self.on_pushButton06_clicked) #connection pushButton06

        self.pushButton07 = QtGui.QPushButton(self.centralWidget)
        self.pushButton07.setGeometry(QtCore.QRect(190, 57, 20, 20))
        self.pushButton07.setObjectName(_fromUtf8("pushButton07"))
        self.pushButton07.clicked.connect(self.on_pushButton07_clicked) #connection pushButton07

        self.pushButton08 = QtGui.QPushButton(self.centralWidget)
        self.pushButton08.setGeometry(QtCore.QRect(170, 137, 20, 20))
        self.pushButton08.setObjectName(_fromUtf8("pushButton08"))
        self.pushButton08.clicked.connect(self.on_pushButton08_clicked) #connection pushButton08

        self.pushButton09 = QtGui.QPushButton(self.centralWidget)
        self.pushButton09.setGeometry(QtCore.QRect(190, 137, 20, 20))
        self.pushButton09.setObjectName(_fromUtf8("pushButton09"))
        self.pushButton09.clicked.connect(self.on_pushButton09_clicked) #connection pushButton09

        self.lineEdit_01 = QtGui.QLineEdit(self.centralWidget)
        self.lineEdit_01.setGeometry(QtCore.QRect(20, 20, 190, 16))
        font = QtGui.QFont()
        font.setPointSize(7)
        self.lineEdit_01.setFont(font)
        self.lineEdit_01.setObjectName(_fromUtf8("lineEdit_01"))
        self.lineEdit_01.setText(DESIGNED_BY)

        self.lineEdit_02 = QtGui.QLineEdit(self.centralWidget)
        self.lineEdit_02.setGeometry(QtCore.QRect(20, 60, 82, 16))
        font = QtGui.QFont()
        font.setPointSize(7)
        self.lineEdit_02.setFont(font)
        self.lineEdit_02.setObjectName(_fromUtf8("lineEdit_02"))
        self.lineEdit_02.setText(CREA_DATE)

        self.lineEdit_02h = QtGui.QLineEdit(self.centralWidget)
        self.lineEdit_02h.setGeometry(QtCore.QRect(98, 60, 72, 16))
        font = QtGui.QFont()
        font.setPointSize(7)
        self.lineEdit_02h.setFont(font)
        self.lineEdit_02h.setObjectName(_fromUtf8("lineEdit_02h"))
        self.lineEdit_02h.setText(CREA_TIME)

        self.lineEdit_03 = QtGui.QLineEdit(self.centralWidget)
        self.lineEdit_03.setGeometry(QtCore.QRect(20, 100, 190, 16))
        font = QtGui.QFont()
        font.setPointSize(7)
        self.lineEdit_03.setFont(font)
        self.lineEdit_03.setObjectName(_fromUtf8("lineEdit_03"))
        self.lineEdit_03.setText(CHECKED_BY)

        self.lineEdit_04 = QtGui.QLineEdit(self.centralWidget)
        self.lineEdit_04.setGeometry(QtCore.QRect(20, 140, 82, 16))
        font = QtGui.QFont()
        font.setPointSize(7)
        self.lineEdit_04.setFont(font)
        self.lineEdit_04.setObjectName(_fromUtf8("lineEdit_04"))
        self.lineEdit_04.setText(CHEC_DATE)

        self.lineEdit_04h = QtGui.QLineEdit(self.centralWidget)
        self.lineEdit_04h.setGeometry(QtCore.QRect(98, 140, 72, 16))
        font = QtGui.QFont()
        font.setPointSize(7)
        self.lineEdit_04h.setFont(font)
        self.lineEdit_04h.setObjectName(_fromUtf8("lineEdit_04h"))
        self.lineEdit_04h.setText(CHEC_TIME)

        self.lineEdit_06 = QtGui.QLineEdit(self.centralWidget)
        self.lineEdit_06.setGeometry(QtCore.QRect(20, 280, 61, 41))
        font = QtGui.QFont()
        font.setPointSize(10)
        self.lineEdit_06.setFont(font)
        self.lineEdit_06.setAlignment(QtCore.Qt.AlignCenter)
        self.lineEdit_06.setObjectName(_fromUtf8("lineEdit_06"))
        self.lineEdit_06.setText(SCALE)

        self.lineEdit_07 = QtGui.QLineEdit(self.centralWidget)
        self.lineEdit_07.setGeometry(QtCore.QRect(100, 280, 101, 41))
        font = QtGui.QFont()
        font.setPointSize(10)
        self.lineEdit_07.setFont(font)
        self.lineEdit_07.setAlignment(QtCore.Qt.AlignCenter)
        self.lineEdit_07.setObjectName(_fromUtf8("lineEdit_07"))
        self.lineEdit_07.setText(WEIGHT)

        self.lineEdit_08 = QtGui.QLineEdit(self.centralWidget)
        self.lineEdit_08.setGeometry(QtCore.QRect(220, 280, 341, 41))
        self.lineEdit_08.setObjectName(_fromUtf8("lineEdit_08"))
        self.lineEdit_08.setText(DRAWING_NUMBER)

        self.lineEdit_09 = QtGui.QLineEdit(self.centralWidget)
        self.lineEdit_09.setGeometry(QtCore.QRect(570, 280, 81, 41))
        self.lineEdit_09.setObjectName(_fromUtf8("lineEdit_09"))
        self.lineEdit_09.setText(SHEET)

        self.lineEdit_20 = QtGui.QLineEdit(self.centralWidget) # Copyright
        self.lineEdit_20.setGeometry(QtCore.QRect(20, 330, 771, 22))
        self.lineEdit_20.setObjectName(_fromUtf8("lineEdit_20"))
        self.lineEdit_20.setText(COPYRIGHT)

        self.lineEdit_10 = QtGui.QLineEdit(self.centralWidget)
        self.lineEdit_10.setGeometry(QtCore.QRect(690, 290, 101, 30))
        self.lineEdit_10.setObjectName(_fromUtf8("lineEdit_10"))
        self.lineEdit_10.setText(Note_A)

        self.lineEdit_11 = QtGui.QLineEdit(self.centralWidget)
        self.lineEdit_11.setGeometry(QtCore.QRect(690, 260, 101, 30))
        self.lineEdit_11.setObjectName(_fromUtf8("lineEdit_11"))
        self.lineEdit_11.setText(Note_B)

        self.lineEdit_12 = QtGui.QLineEdit(self.centralWidget)
        self.lineEdit_12.setGeometry(QtCore.QRect(690, 230, 101, 30))
        self.lineEdit_12.setObjectName(_fromUtf8("lineEdit_12"))
        self.lineEdit_12.setText(Note_C)

        self.lineEdit_13 = QtGui.QLineEdit(self.centralWidget)
        self.lineEdit_13.setGeometry(QtCore.QRect(690, 200, 101, 30))
        self.lineEdit_13.setObjectName(_fromUtf8("lineEdit_13"))
        self.lineEdit_13.setText(Note_D)

        self.lineEdit_14 = QtGui.QLineEdit(self.centralWidget)
        self.lineEdit_14.setGeometry(QtCore.QRect(690, 170, 101, 30))
        self.lineEdit_14.setObjectName(_fromUtf8("lineEdit_14"))
        self.lineEdit_14.setText(Note_E)

        self.lineEdit_15 = QtGui.QLineEdit(self.centralWidget)
        self.lineEdit_15.setGeometry(QtCore.QRect(690, 140, 101, 30))
        self.lineEdit_15.setObjectName(_fromUtf8("lineEdit_15"))
        self.lineEdit_15.setText(Note_F)

        self.lineEdit_16 = QtGui.QLineEdit(self.centralWidget)
        self.lineEdit_16.setGeometry(QtCore.QRect(690, 110, 101, 30))
        self.lineEdit_16.setObjectName(_fromUtf8("lineEdit_16"))
        self.lineEdit_16.setText(Note_G)

        self.lineEdit_17 = QtGui.QLineEdit(self.centralWidget)
        self.lineEdit_17.setGeometry(QtCore.QRect(690, 80, 101, 30))
        self.lineEdit_17.setObjectName(_fromUtf8("lineEdit_17"))
        self.lineEdit_17.setText(Note_H)

        self.lineEdit_18 = QtGui.QLineEdit(self.centralWidget)
        self.lineEdit_18.setGeometry(QtCore.QRect(690, 50, 101, 30))
        self.lineEdit_18.setObjectName(_fromUtf8("lineEdit_18"))
        self.lineEdit_18.setText(Note_I)
##
        self.lineEdit_page = QtGui.QLineEdit(self.centralWidget)         # nom de page
        self.lineEdit_page.setGeometry(QtCore.QRect(20, 365, 181, 20))
        self.lineEdit_page.setToolTip("Name page to work"+"\n"
                                      "The name of the first page is always named 'Page'"
                                      "Select the new page in the Combo view")
        self.lineEdit_page.setObjectName(_fromUtf8("lineEdit_page"))
        self.lineEdit_page.setEnabled(False)
        self.lineEdit_page.setStyleSheet("color: red")
        self.lineEdit_page.setText(PageActive)
        self.lineEdit_page.textChanged.connect(self.on_lineEdit_page_Pressed) # 

        self.label_01T = QtGui.QLabel(self.centralWidget)
        self.label_01T.setGeometry(QtCore.QRect(220, 0, 91, 16))
        self.label_01T.setObjectName(_fromUtf8("label_01T"))

        self.textEdit_01 = QtGui.QTextEdit(self.centralWidget)            # Title
        self.textEdit_01.setGeometry(QtCore.QRect(220, 20, 431,55 ))
        font = QtGui.QFont()
        font.setPointSize(15)
        font.setBold(True)
        font.setWeight(75)
        self.textEdit_01.setFont(font)
        self.textEdit_01.setObjectName(_fromUtf8("textEdit_01"))
        self.textEdit_01.setText(TITLE)

        self.label_02T = QtGui.QLabel(self.centralWidget)
        self.label_02T.setGeometry(QtCore.QRect(220, 80, 101, 16))
        self.label_02T.setObjectName(_fromUtf8("label_02T"))

        self.textEdit_02 = QtGui.QTextEdit(self.centralWidget)            # DESCRIPTION
        self.textEdit_02.setGeometry(QtCore.QRect(220, 100, 431, 55))
        self.textEdit_02.setObjectName(_fromUtf8("textEdit_02"))
        self.textEdit_02.setText(DESCRIPTION)

        self.label_02bT = QtGui.QLabel(self.centralWidget)
        self.label_02bT.setGeometry(QtCore.QRect(220, 160, 90, 16))
        self.label_02bT.setObjectName(_fromUtf8("label_02bT"))

        self.textEdit_02b = QtGui.QTextEdit(self.centralWidget)            # COMPANY
        self.textEdit_02b.setGeometry(QtCore.QRect(220, 180, 340, 60))
        self.textEdit_02b.setObjectName(_fromUtf8("textEdit_02b"))
        self.textEdit_02b.setText(COMPANY)

        self.label_01 = QtGui.QLabel(self.centralWidget)
        self.label_01.setGeometry(QtCore.QRect(20, 0, 91, 16))
        self.label_01.setObjectName(_fromUtf8("label_01"))

        self.label_02 = QtGui.QLabel(self.centralWidget)
        self.label_02.setGeometry(QtCore.QRect(20, 40, 53, 16))
        self.label_02.setObjectName(_fromUtf8("label_02"))

        self.label_03 = QtGui.QLabel(self.centralWidget)
        self.label_03.setGeometry(QtCore.QRect(20, 80, 101, 16))
        self.label_03.setObjectName(_fromUtf8("label_03"))

        self.label_04 = QtGui.QLabel(self.centralWidget)
        self.label_04.setGeometry(QtCore.QRect(20, 120, 91, 16))
        self.label_04.setObjectName(_fromUtf8("label_04"))

        self.label_06 = QtGui.QLabel(self.centralWidget)
        self.label_06.setGeometry(QtCore.QRect(20, 260, 53, 16))
        self.label_06.setObjectName(_fromUtf8("label_06"))

        self.label_07 = QtGui.QLabel(self.centralWidget)
        self.label_07.setGeometry(QtCore.QRect(100, 260, 101, 16))
        self.label_07.setObjectName(_fromUtf8("label_07"))

        self.label_08 = QtGui.QLabel(self.centralWidget)
        self.label_08.setGeometry(QtCore.QRect(220, 260, 121, 16))
        self.label_08.setObjectName(_fromUtf8("label_08"))

        self.label_09 = QtGui.QLabel(self.centralWidget)
        self.label_09.setGeometry(QtCore.QRect(570, 260, 53, 16))
        self.label_09.setObjectName(_fromUtf8("label_09"))

        self.label_10 = QtGui.QLabel(self.centralWidget)
        self.label_10.setGeometry(QtCore.QRect(670, 290, 16, 33))
        font = QtGui.QFont()
        font.setPointSize(12)
        font.setBold(True)
        font.setWeight(75)
        self.label_10.setFont(font)
        self.label_10.setObjectName(_fromUtf8("label_10"))

        self.label_11 = QtGui.QLabel(self.centralWidget)
        self.label_11.setGeometry(QtCore.QRect(670, 260, 16, 33))
        font = QtGui.QFont()
        font.setPointSize(12)
        font.setBold(True)
        font.setWeight(75)
        self.label_11.setFont(font)
        self.label_11.setObjectName(_fromUtf8("label_11"))

        self.label_12 = QtGui.QLabel(self.centralWidget)
        self.label_12.setGeometry(QtCore.QRect(670, 230, 16, 33))
        font = QtGui.QFont()
        font.setPointSize(12)
        font.setBold(True)
        font.setWeight(75)
        self.label_12.setFont(font)
        self.label_12.setObjectName(_fromUtf8("label_12"))

        self.label_13 = QtGui.QLabel(self.centralWidget)
        self.label_13.setGeometry(QtCore.QRect(670, 200, 18, 33))
        font = QtGui.QFont()
        font.setPointSize(12)
        font.setBold(True)
        font.setWeight(75)
        self.label_13.setFont(font)
        self.label_13.setObjectName(_fromUtf8("label_13"))

        self.label_14 = QtGui.QLabel(self.centralWidget)
        self.label_14.setGeometry(QtCore.QRect(670, 170, 15, 33))
        font = QtGui.QFont()
        font.setPointSize(12)
        font.setBold(True)
        font.setWeight(75)
        self.label_14.setFont(font)
        self.label_14.setObjectName(_fromUtf8("label_14"))

        self.label_15 = QtGui.QLabel(self.centralWidget)
        self.label_15.setGeometry(QtCore.QRect(670, 140, 14, 33))
        font = QtGui.QFont()
        font.setPointSize(12)
        font.setBold(True)
        font.setWeight(75)
        self.label_15.setFont(font)
        self.label_15.setObjectName(_fromUtf8("label_15"))

        self.label_16 = QtGui.QLabel(self.centralWidget)
        self.label_16.setGeometry(QtCore.QRect(670, 110, 18, 33))
        font = QtGui.QFont()
        font.setPointSize(12)
        font.setBold(True)
        font.setWeight(75)
        self.label_16.setFont(font)
        self.label_16.setObjectName(_fromUtf8("label_16"))

        self.label_17 = QtGui.QLabel(self.centralWidget)
        self.label_17.setGeometry(QtCore.QRect(670, 80, 18, 33))
        font = QtGui.QFont()
        font.setPointSize(12)
        font.setBold(True)
        font.setWeight(75)
        self.label_17.setFont(font)
        self.label_17.setObjectName(_fromUtf8("label_17"))

        self.label_18 = QtGui.QLabel(self.centralWidget)
        self.label_18.setGeometry(QtCore.QRect(670, 50, 10, 33))
        font = QtGui.QFont()
        font.setPointSize(12)
        font.setBold(True)
        font.setWeight(75)
        self.label_18.setFont(font)
        self.label_18.setObjectName(_fromUtf8("label_18"))

        self.label_19 = QtGui.QLabel(self.centralWidget)
        self.label_19.setGeometry(QtCore.QRect(720, 15, 100, 33))
        self.label_19.setObjectName(_fromUtf8("label_19"))

        self.label_page = QtGui.QLabel(self.centralWidget)
        self.label_page.setGeometry(QtCore.QRect(20, 350, 181, 16))
        self.label_page.setObjectName(_fromUtf8("label_page"))

        self.label_Version = QtGui.QLabel(self.centralWidget)        # Version
        self.label_Version.setGeometry(QtCore.QRect(685, 383, 121, 20))
        self.label_Version.setObjectName(_fromUtf8("label_Version"))

        MainWindow.setCentralWidget(self.centralWidget)

        self.retranslateUi(MainWindow)
        QtCore.QMetaObject.connectSlotsByName(MainWindow)

    def retranslateUi(self, MainWindow):
        MainWindow.setWindowFlags(PySide.QtCore.Qt.WindowStaysOnTopHint) # cette fonction met la fenetre en avant
        MainWindow.setWindowTitle("Cartouche (Full)")
#        self.pushButton01.setText("Position")
        self.pushButton02.setText("Quit") #Quitter
        self.pushButton03.setText("Memo")
        self.pushButton04.setText("Clean")#Nettoyer
        self.pushButton05.setText("Write")#Appliquer
        self.pushButton06.setText("D.")
        self.pushButton07.setText("H.")
        self.pushButton08.setText("D.")
        self.pushButton09.setText("H.")
        self.pushButton10.setText("Create Symb.")

        self.label_01.setText("Designed by :")
        self.label_02.setText("Date :")
        self.label_03.setText("Checked by :")
        self.label_04.setText("Date :")
        self.label_06.setText("Scale :")
        self.label_07.setText("Weight (Kg) :")
        self.label_08.setText("Drawing number :")
        self.label_01T.setText("Title :")
        self.label_02T.setText("Description :")
        self.label_02bT.setText("Company :")
        self.label_09.setText("Sheet :")

        self.label_10.setText("A")
        self.label_11.setText("B")
        self.label_12.setText("C")
        self.label_13.setText("D")
        self.label_14.setText("E")
        self.label_15.setText("F")
        self.label_16.setText("G")
        self.label_17.setText("H")
        self.label_18.setText("I")
        self.label_19.setText("Notes")
        self.label_20.setText("Warning")
        self.label_page.setText("Name page to work")
        self.label_Version.setText("Ver: 00.10 15/02/2017")        # Version
        self.groupBox.setTitle("Size :")
        self.radioButton_1.setText("A3 Landscape")
        self.radioButton_2.setText("A3 Portrait")
        self.radioButton_3.setText("A4 Landscape")
        self.radioButton_4.setText("A4 Portrait")
        self.radioButton_EU.setText("EU")
        self.radioButton_US.setText("US")
        self.lineEdit_05.setText("?")

#______________________________________________________________________________________
    # Radio Boutons
    def on_radioButton_A3_clicked(self):  # connect radioButton_A3
        self.label_20.setVisible(False)
        self.pushButton10.setEnabled(True)
        self.lineEdit_05.setText("A3")
        self.pushButton10.setStyleSheet("color: QPalette.Base")           # origin system

    def on_radioButton_A4_clicked(self):  # connect radioButton_A4
        self.label_20.setVisible(False)
        self.pushButton10.setEnabled(True)
        self.lineEdit_05.setText("A4")
        self.pushButton10.setStyleSheet("color: QPalette.Base")           # origin system
    # Radio Boutons

    def on_radioButton_EU_clicked(self):    # Bouton /Symbole EU
        global SymbolSwitch
        SymbolSwitch = 1

    def on_radioButton_US_clicked(self):    # Bouton /Symbole US
        global SymbolSwitch
        SymbolSwitch = 0

    def on_pushButton10_clicked(self):      # Bouton /Symbole EU US disposition dans le cartouche
        global SymbolSwitch
        global PageActive
        self.label_20.setVisible(False)

        if self.radioButton_0.isChecked():
            self.label_20.setVisible(True)
            self.pushButton10.setEnabled(False)
            self.pushButton10.setStyleSheet("color: red")
            self.lineEdit_page.setStyleSheet("color: red")
            FreeCAD.Console.PrintError("Select one format A3 or A4 for the Symbole" + "\n")
        else:
            self.pushButton10.setEnabled(True)
            self.pushButton10.setStyleSheet("background-color: #FF5B2B")
            self.pushButton10.setText("Wait.")
            FreeCADGui.updateGui()                # rafraichi l'ecran
            if SymbolSwitch == 1:
                if self.radioButton_1.isChecked():
                    symbol_EU(247.5, 263.5, 0.8)  # A3 Landscape
                elif self.radioButton_2.isChecked():
                    symbol_EU(124.55, 386.3, 0.8) # A3 Portrait
                elif self.radioButton_3.isChecked():
                    symbol_EU(158.7, 181.35, 0.6) # A4 Landscape
                elif self.radioButton_4.isChecked():
                    symbol_EU(71.9, 269.0, 0.6)   # A4 Portrait
            else:
                if self.radioButton_1.isChecked():
                    symbol_US(247.5, 263.5, 0.8)  # A3 Landscape
                elif self.radioButton_2.isChecked():
                    symbol_US(124.55, 386.3, 0.8) # A3 Portrait
                elif self.radioButton_3.isChecked():
                    symbol_US(158.7, 181.35, 0.6) # A4 Landscape
                elif self.radioButton_4.isChecked():
                    symbol_US(71.9, 269.0, 0.6)   # A4 Portrait
            self.pushButton10.setStyleSheet("color: QPalette.Base")           # origin system
            self.pushButton10.setText("Create Symb.")
            FreeCADGui.updateGui()                                 # rafraichi l'ecran
        
    def on_lineEdit_page_Pressed(self):   # Name page
        global PageActive
        PageActive = self.lineEdit_page.text()

    def on_pushButton09_clicked(self):    # Bouton /heure document
        self.lineEdit_04h.setText(str(heure()))

    def on_pushButton08_clicked(self):    # Bouton date/ document
        global SymbolSwitch
        if SymbolSwitch==0:
            self.lineEdit_04.setText(str(dateUs()))
        else:
            self.lineEdit_04.setText(str(dateEu()))

    def on_pushButton07_clicked(self):    # Bouton /heure checked
        self.lineEdit_02h.setText(str(heure()))

    def on_pushButton06_clicked(self):    # Bouton date/ checked
        global SymbolSwitch
        if SymbolSwitch==0:
            self.lineEdit_02.setText(str(dateUs()))
        else:
            self.lineEdit_02.setText(str(dateEu()))

    def on_pushButton05_clicked(self):    # Bouton Appliquer
        try:
            global DESIGNED_BY, CREATION_DATE, CREA_DATE  , CREA_TIME, CHECKED_BY, CHECK_DATE
            global CHEC_DATE  , CHEC_TIME    , SIZE       , SCALE    , WEIGHT    ,DRAWING_NUMBER
            global SHEET      , TITLE        , DESCRIPTION, COMPANY  , COPYRIGHT
            global Note_A, Note_B, Note_C, Note_D, Note_E, Note_F, Note_G, Note_H, Note_I
            global ui
            global SymbolSwitch
            global PageActive

            try:
                page = App.activeDocument().getObjectsByLabel(PageActive.encode('utf-8'))[0]
            except Exception:
                page = App.activeDocument().getObjectsByLabel(PageActive)[0]        if len(str(page)) != 2:            self.pushButton05.setStyleSheet("background-color: #FF5B2B")
                self.pushButton05.setText("Wait.")
                FreeCADGui.updateGui()                # rafraichi l'ecran

                DESIGNED_BY = (self.lineEdit_01.text())
                CREATION_DATE = (self.lineEdit_02.text())+" - "+(self.lineEdit_02h.text())
                CHECKED_BY = (self.lineEdit_03.text())
                CHECK_DATE = (self.lineEdit_04.text())+" - "+(self.lineEdit_04h.text())
                SIZE = (self.lineEdit_05.text())
                SCALE = (self.lineEdit_06.text())
                WEIGHT = (self.lineEdit_07.text())
                DRAWING_NUMBER = (self.lineEdit_08.text())
                SHEET = (self.lineEdit_09.text())
                TITLE = (self.textEdit_01.toPlainText())
                DESCRIPTION = (self.textEdit_02.toPlainText())
                COMPANY = (self.textEdit_02b.toPlainText())
                COPYRIGHT = (self.lineEdit_20.text())            Note_A = (self.lineEdit_10.text())
                Note_B = (self.lineEdit_11.text())
                Note_C = (self.lineEdit_12.text())
                Note_D = (self.lineEdit_13.text())
                Note_E = (self.lineEdit_14.text())
                Note_F = (self.lineEdit_15.text())
                Note_G = (self.lineEdit_16.text())
                Note_H = (self.lineEdit_17.text())
                Note_I = (self.lineEdit_18.text())            try:
                    FreeCAD.getDocument(App.ActiveDocument.Name).getObject(page.Name).EditableTexts = [DESIGNED_BY, CREATION_DATE, CHECKED_BY, CHECK_DATE, SIZE, SCALE, WEIGHT, DRAWING_NUMBER, SHEET, TITLE, DESCRIPTION, COMPANY, COPYRIGHT, Note_A, Note_B, Note_C, Note_D, Note_E, Note_F, Note_G, Note_H, Note_I, ]
#old                    FreeCAD.getDocument(App.ActiveDocument.Name).getObjectsByLabel(PageActive.encode('utf-8'))[0].EditableTexts = [DESIGNED_BY, CREATION_DATE, CHECKED_BY, CHECK_DATE, SIZE, SCALE, WEIGHT, DRAWING_NUMBER, SHEET, TITLE, DESCRIPTION, COMPANY, COPYRIGHT, Note_A, Note_B, Note_C, Note_D, Note_E, Note_F, Note_G, Note_H, Note_I, ]
                    App.ActiveDocument.recompute()
                    FreeCAD.Console.PrintMessage("Write done to ( " + page.Label + " )" + "\n")
                    self.pushButton05.setStyleSheet("color: QPalette.Base")
                except Exception:
                    FreeCAD.Console.PrintError("Error write cartouche or verify the selected page ( " + page.Label + " )" + "\n")
                    self.pushButton05.setStyleSheet("background-color: red")
            else:
                FreeCAD.Console.PrintError("Error selected page ( " + Page.Label + " )" + "\n")
                self.pushButton05.setStyleSheet("background-color: red")

        except Exception:
            self.pushButton05.setStyleSheet("background-color: red")
            FreeCAD.Console.PrintError("Error or not page " + "\n")
        self.pushButton05.setText("Write")
        App.ActiveDocument.recompute()

    def on_pushButton04_clicked(self):    # Bouton nettoyer

        self.lineEdit_01.setText("")
        self.lineEdit_02.setText("")
        self.lineEdit_02h.setText("")
        self.lineEdit_03.setText("")
        self.lineEdit_04.setText("")
        self.lineEdit_04h.setText("")
        self.lineEdit_05.setText("?")
        self.lineEdit_06.setText("")
        self.lineEdit_07.setText("")
        self.lineEdit_08.setText("")
        self.lineEdit_09.setText("")
        self.textEdit_01.setText("")
        self.textEdit_02.setText("")
        self.textEdit_02b.setText("")
        self.lineEdit_20.setText("")
        self.lineEdit_10.setText("")
        self.lineEdit_11.setText("")
        self.lineEdit_12.setText("")
        self.lineEdit_13.setText("")
        self.lineEdit_14.setText("")
        self.lineEdit_15.setText("")
        self.lineEdit_16.setText("")
        self.lineEdit_17.setText("")
        self.lineEdit_18.setText("")

        self.pushButton10.setStyleSheet("color: QPalette.Base")                # origin system
        self.label_20.setVisible(False)
        self.radioButton_0.setChecked(True)
        self.pushButton05.setEnabled(True)
        self.pushButton05.setStyleSheet("background-color: QPalette.Base")     # origin system
        self.groupBox.setEnabled(True)

    def on_pushButton03_clicked(self):    # Bouton Memo
        global MDESIGNED_BY, MCREATION_DATE, MCREA_DATE  , MCREA_TIME, MCHECKED_BY, MCHECK_DATE
        global MCHEC_DATE  , MCHEC_TIME    , MSIZE       , MSCALE    , MWEIGHT    ,MDRAWING_NUMBER
        global MSHEET      , MTITLE        , MDESCRIPTION, MCOMPANY  , MCOPYRIGHT
        global MNote_A, MNote_B, MNote_C, MNote_D, MNote_E, MNote_F, MNote_G, MNote_H, MNote_I
        
        self.lineEdit_01.setText(MDESIGNED_BY)
        self.lineEdit_02.setText(MCREA_DATE)
        self.lineEdit_02h.setText(MCREA_TIME)
        self.lineEdit_03.setText(MCHECKED_BY)
        self.lineEdit_04.setText(MCHEC_DATE)
        self.lineEdit_04h.setText(MCHEC_TIME)
        self.lineEdit_05.setText("?") #(SIZE)
        self.lineEdit_06.setText(MSCALE)
        self.lineEdit_07.setText(MWEIGHT)
        self.lineEdit_08.setText(MDRAWING_NUMBER)
        self.lineEdit_09.setText(MSHEET)
        self.textEdit_01.setText(MTITLE)
        self.textEdit_02.setText(MDESCRIPTION)
        self.textEdit_02b.setText(MCOMPANY)
        self.lineEdit_20.setText(MCOPYRIGHT)
        self.lineEdit_10.setText(MNote_A)
        self.lineEdit_11.setText(MNote_B)
        self.lineEdit_12.setText(MNote_C)
        self.lineEdit_13.setText(MNote_D)
        self.lineEdit_14.setText(MNote_E)
        self.lineEdit_15.setText(MNote_F)
        self.lineEdit_16.setText(MNote_G)
        self.lineEdit_17.setText(MNote_H)
        self.lineEdit_18.setText(MNote_I)
#        self.lineEdit_page.setText(PageActive)
        self.radioButton_0.setChecked(True)

    def on_pushButton02_clicked(self):    # Bouton Quitter
        App.Console.PrintMessage("End CartoucheFC_Full\r\n")
        self.window.hide()
        FreeCADGui.Selection.removeObserver(s)           # Uninstalls the resident function
        App.Console.PrintMessage("removeObserver"+"\n")

#    def on_pushButton01_clicked(self):    # Bouton appel de Position
#        MainWindow.resize(210, 480)
#        executer()
#        MainWindow.resize(810, 480)
#______________________________________________________________________________________

class SelObserver:
    print "run.."
    def setSelection(self,document):                     # Selection in ComboView
        global PageActive
        global ui
        if len(Gui.Selection.getSelection(document)) == 1:

            ff = ui
            ff.lineEdit_page.setStyleSheet("color: QPalette.Base")           # origin system
            ff.pushButton05.setEnabled(True)
            ff.pushButton05.setStyleSheet("background-color: QPalette.Base") # origin system
            ff.groupBox.setEnabled(True)

            if (str(Gui.Selection.getSelection(document)[0].Name[0:4]) == "Page"):
                PageActive = str(Gui.Selection.getSelection(document)[0].Label.encode('utf-8'))
                try:
                    ff.lineEdit_page.setText(unicode(PageActive,'utf-8'))    # convert if accent
                except Exception:
                    ff.lineEdit_page.setText(PageActive)                     # normal

                memoEntree()                    # entree memo click mouse
                ff.on_pushButton03_clicked()    # Bouton Memo
            else:
                FreeCAD.Console.PrintError("Select a valid Page__________________________" + "\n")
                ff.lineEdit_page.setStyleSheet("color: red")
                ff.lineEdit_page.setText("Select a valid Page")              # 
                ff.pushButton05.setEnabled(False)
                ff.pushButton05.setStyleSheet("background-color: red")       # This function gives a color button
                ff.groupBox.setEnabled(False)

                FreeCAD.Console.PrintMessage("                 " + "Name            Label" + "\n")
                for i in App.ActiveDocument.Objects:
                    if i.Name[0:4] == "Page":
                        name = i.Name + "                 "
                        labe = i.Label+ "                 "
                        FreeCAD.Console.PrintMessage("    Valid Page : " + name[:15] + "," + labe[:25] + "\n")
                FreeCAD.Console.PrintError("_____________________________________________" + "\n")

for obj in FreeCAD.ActiveDocument.Objects:        # deslectionne
        FreeCADGui.Selection.removeSelection(obj)

s=SelObserver()
FreeCADGui.Selection.addObserver(s)               # install the function mode resident 

MainWindow = QtGui.QMainWindow()
ui = Ui_MainWindow(MainWindow)
MainWindow.show()
}}

## Ulteriori informazioni 

I campi non hanno alcun limite di lunghezza, controllare il risultato nella tabella.

Questo programma crea nel progetto un disegno che rappresenta il simbolo di proiezione regionale, non modificatelo, è registrato in forma nascosta quindi è invisibile.

Per visualizzare il simbolo di proiezione rimuovere il commento dalle righe commentate e viceversa


```python

#    App.getDocument(App.ActiveDocument.Name).removeObject("Symbol_EU")
    FreeCADGui.getDocument(App.ActiveDocument.Name).getObject("Symbol_EU").Visibility = False
```

oppure 
```python

#    App.getDocument(App.ActiveDocument.Name).removeObject("Symbol_US")
    FreeCADGui.getDocument(App.ActiveDocument.Name).getObject("Symbol_US").Visibility = False
``` Si sono prodotti alcuni errori in esecuzione quando il simbolo è stato cancellato.

Questo modulo funziona con il foglio di disegno incluso in FreeCAD che si chiama **Page**. Non cambiate il nome del foglio!

## Revisione

ver \"00.10\" : 15/02/2017 : regolazione per le pagine multiple (E possibile di perdere una pagina se sono tropo)

ver \"00,09\" : 10/02/2017 : Aggiunto pulsanti di opzione per la scelta del tipo di simbolo e correggere la posizione del simbolo nelle pagine.

ver \"00.08 : 06/02/2017 : il campo di testo accetta i nomi con accenti e altri caratteri

ver \"00.07 : 05/02/2017 : aggiunto un campo di testo \"nome della pagina\" (per multi pagine nello stesso progetto) nota: non accetta i caratteri speciali \"àùé \...ecc\"

ver 00.06 : 13/10/2016 : selezionare il formato della pagine questa selezione imposta la posizione del simbolo convenzionale (per FreeCAD ver 0.17)

ver 5 : 08/08/2014 PyQt4 e PySide



---
![](images/Right_arrow.png) [documentation index](../README.md) > Macro CartoucheFC Full/it
